<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-06-21T09:57:15+03:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">Bün Çolak Blog</title><subtitle>Kişisel Blog, subjektif.</subtitle><entry><title type="html">Gerçekçi bir film</title><link href="/gercekci-bir-film/" rel="alternate" type="text/html" title="Gerçekçi bir film" /><published>2019-06-21T00:00:00+03:00</published><updated>2019-06-21T00:00:00+03:00</updated><id>/gercekci-bir-film</id><content type="html" xml:base="/gercekci-bir-film/">&lt;p&gt;Game of Thrones sekizinci sezonu ile finalini yaptı. Son sezon olması, yoğun savaş 
sahneleri ve tabi beraberinde gelen CGI masrafları dolayısı ile bir sene ara vererek geldi.
Sonuç hüsran oldu bildiğiniz üzere. Son birkaç sezondur yavaş yavaş ortaya çıkan ucuz
senaryo taktikleri, dayanağı olmayan karakter hareketleri bu sezonda son noktadaydı.
Detaylı bir şekilde anlatmayacağım, zaten bu mantık hatalarını izlerken siz de fark ettiniz.
Ben ise Game of Thrones’un ilk sezonlarını izlerken çoğu kişiyi bağlayan
ve diğer dizilerden farklı yapan özelliğinden bahsedeceğim: &lt;strong&gt;Gerçeklik&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kulağa saçma geliyor olabilir. &lt;em&gt;“Ejderhalar, büyücüler, Ak Gezenler var neyin gerçekliği?”&lt;/em&gt;
 diyebilirsiniz. Benim bahsettiğim gerçeklik olay örgüsü ve bunlar olurkenki gerçeklik.
 Yani şu anki dünyamızda o fantastik olaylar olsa, olaylar bu şekilde mi ilerlerdi? İlk 
 sezonlarda ben dahil pek çok kişiyi bağlayan şey bu gerçeklikti. Bir karakter kritik bir
 anda kötü bir karar mı verdi? Kusura bakma, taht oyunu oynarsan ya kazanırsın ya ölürsün.
 Örnek: Ned Stark. Süper popüler karakter, soylu, adil ve karizmatik. Onuru dolayısı ile
 verdiği bir karar ile Lannisterlar ile savaş çıkardı.  Merhameti dolayısı ile verdiği
 bir karar ile hapise atıldı ve infaz edildi. Çünkü gerçek hayat da böyle. Gerçek hayatta da
 verilen kararların, yapılan hareketlerin bi sonucu oluyor.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Bir karakter kritik bir
   anda kötü bir karar mı verdi? Kusura bakma, taht oyunu oynarsan ya kazanırsın ya ölürsün.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Peki birkaç sezondur olan olaylara bakalım. Benim ilk gözüme batan Arya’nın şu &lt;em&gt;Yüzsüz Adamlar&lt;/em&gt;
ile olan dövüşü olmuştu. Arya, bıçaklanıp kanala düşmüştü.
Jon, Ramsey ile savaşta bütün orduya, hem de atlı bir birliğe, tek başına hücüm etmişti. Peki
bu iki olayın karakterlere etkisi ne oldu? Hiçbir şey. Aynen, Arya yoluna devam edip peşindeki
daha önce yenemediği süper yetenekli, tecrübeli suikastçıyı &lt;em&gt;kendisi yaralı iken&lt;/em&gt; bir şekilde(?) yendi, Jon da burnu 
bile kanamadan devam etti. Şimdi hatırlayalım: Ned Stark, Jaime ile savaşırken bacağına mızrak saplandığı için
yere yıkılmış, sonrasında yatağında uyanmıştı. Hmmm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sadece GoT özelinde değil, filmlerde de beni soğutan şeyler bunlar. Geçen hafta John Wick 3’ü izledim.
Biliyorum John Wick pek gerçekliğe ve senaryoya önem vermeyen bir seri. Fakat yine de bazı olaylar
rahatsız etti. Jon Wick’in süper OP olması sıkıntı değil, her önüne geleni yıkması ve kurşunlardan
mucizevi kaçması da sıkıntı değil. Fakat adamı öldürmek için elinde silah varken bıçakla öldürmeye
çalışmak sıkıntı. (SPOILER GELİYOR) Daha da kötüsü filmin sonunda John Wick gökdelen tepesinde 3-4 
defa farklı yerinden vurulup düşüyor. Düşerken de her yerini farklı farklı yangın merdivenine çarpıyor.
Bunun hepsi gösteriliyor. Fakat John tabi ki ölmüyor. Şimdi ben bu karakterin gireceği aksiyonda 
nasıl heyecanlanayım, nasıl karakteri önemseyeyim? &lt;strong&gt;Belli ki tanrı şu anda ve serinin son filmine 
kadar da ölmeyecek&lt;/strong&gt;. Halbuki sakatlansa, zorlansa ya da o aşamaya gelmeyecek şekilde ilerlese film
çok daha güzel olacak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Game of Thrones’a dönecek olursak, nasıl daha iyi olabilirdi? Çok net çizemiyorum resmi. Çünkü olaylar
çok değişiyor. Arya ölmüş olsa bıçaklandığında ya da Jon tek başına hücum ettiğinde ölse, yenilse hikaye
nasıl devam eder bilemiyorum. Gerçi iyi bir senaryo durumu oraya getirmeden çözmesi gerekir aslında işi.
Demek istediğim gerçekçi bir olay örgüsü ve hikayeye sahip bir dizi / film izlemek istiyorum. Gereksiz kahraman
pozları olmayan, kötü karakterlerin sadece kötü olmak için kötü olmadığı, saçma sapan monologlar yapmadığı bir 
şeyler izlemek istiyorum. Çok mu zor?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Song of the day:&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://open.spotify.com/embed/track/3MODES4TNtygekLl146Dxd&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;80&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowtransparency=&quot;true&quot; allow=&quot;encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</content><author><name></name></author><category term="film" /><category term="istek" /><category term="şikayet" /><category term="game of thrones" /><summary type="html">Game of Thrones sekizinci sezonu ile finalini yaptı. Son sezon olması, yoğun savaş sahneleri ve tabi beraberinde gelen CGI masrafları dolayısı ile bir sene ara vererek geldi. Sonuç hüsran oldu bildiğiniz üzere. Son birkaç sezondur yavaş yavaş ortaya çıkan ucuz senaryo taktikleri, dayanağı olmayan karakter hareketleri bu sezonda son noktadaydı. Detaylı bir şekilde anlatmayacağım, zaten bu mantık hatalarını izlerken siz de fark ettiniz. Ben ise Game of Thrones’un ilk sezonlarını izlerken çoğu kişiyi bağlayan ve diğer dizilerden farklı yapan özelliğinden bahsedeceğim: Gerçeklik.</summary></entry></feed>